央視前主持: 中國需為添亂向全球道歉

【武漢肺炎】「中國需為添亂向全球道歉」 央視前主持言論引網民圍剿斥「反骨」
3小時前

湖北武漢肺炎疫情肆意，發展至攬炒全球的地步，有人認為是天災，亦有人覺得是人禍。央視前主持人「阿丘」（邱孟煌）只因說出「中國需要向世界鞠個躬，說聲：對不起，給你們添亂了」，隨即內地網民圍攻。有網民狠批他的言論，稱「武漢以封城的形式替全人類扛了，中國替全人類扛了」，並指阿丘為潛在的排華行為提供道德依據——「中國人錯了，中國人該死」。

阿丘本月20日傍晚在微博留言：「此時，雖然東亞病夫的牌匾早已踢碎了一個多世紀了，但我們可不可以說話語調稍溫和並帶些歉意，不慫也不豪橫地把口罩戴起來，向世界鞠個躬，說聲：對不起，給你們添亂了。」

阿丘的留言主要是回應美國《華爾街日報》早前一篇題為「中國是真正的亞洲病夫」的文章，所觸發的一場涉嫌辱華風波。但很多內地網民都不認同阿丘認為中國應向全世界道歉的言論，有網民直斥：「甚麼狗屁邏輯！」

微博大V「提刀花在緬北」更發長文，引用世衞組織聯合專家組組長布魯斯.艾爾沃德所言：「世界對付出巨大犧牲的武漢有所虧欠」，又指「病毒是天災，是全人類共同的敵人，誰頭上都落過，只是這一次剛好落到了武漢頭上，而武漢以封城的形式替全人類扛了，中國替全人類扛了。」

「提刀花在緬北」形容：「阿丘的言論是很危險的，他在為全球躍躍欲試的排華行為提供道德依據——中國人錯了，中國人該死。而阿丘本人作為中國人，卻不肯率先自殺向全世界謝罪。」

據悉，阿丘已刪除相關微博留言。但網民對他的批評，今日繼續發酵，在微博除充斥對他的惡毒留言外，還有不少是極端的民族主義歪理，「奴才就是奴才，你叫他站起來他還不樂意」、「大褲衩（央視大總部的外號）出來的還真是個個妖魔鬼怪」、「總有人喜歡跪着做『雙標狗』。武漢，也應該被全世界感恩和銘記」、「西方不放過任何一個機會反華，國內的公知們在亦步亦趨聞雞起舞」。

微博

錯我不是咱們
是這個世界!

道歉就想了事？

係咪已經肺炎末期

道乜撚歉 賠錢最實際
同清末一樣

忠言逆耳

支那人真係.... 過左呢單野後都唔知衰.......

人之將死

班小粉紅d邏輯真係睇到打冷震

明明係美国輸出病毒

屌 自己食野味食出事，世衞仲好意思話中共唔好彩

中国人真係要死清光

佢敢講我欣賞佢

「武漢以封城的形式替全人類扛了，中國替全人類扛了」
呢句先係排華行為提供道德依據

係人工合成病毒，咪屈食野味事

邊個先係奴才都未搞清楚

中國要割地賠償

聽日就俾人捉左去 顛覆國家政權

睇下啲湖北"港人",一啲歉意都冇
中國人就係咁嘅品性

芝麻仁唔死晒對個世界仲係威脅

環球時報: 全球需為添亂向中國道歉

拉咗佢啦，反中就要打

一日人民弊唔變廢紙
佢地恩主心態都會照舊

退一萬步就算唔係支那人工病毒，你班撚屌生番食野味搞到冚球剷
點都係你地唔啱啦
有討論空間咩屌你老母
講到好撚偉大幫全球硬食
哭能左

道歉下台

造遙

道歉時露出胸部是常識吧

賠錢就差唔多

駁唔到

差唔多

中國人係唔會錯，中國世界第一（播毒方面)

相信佢幾個日之後入精神病院

On9 你班官晨早認真處理唔隱瞞咪乜事都冇囉
仲講乜嘢武漢幫全球扛 扛你老味咩
宜家係你哋自己柒不但止仲搞9到人呀 有錯你就認啦

push

班小粉紅吹緊 話快封韓國咪比佢地傳入來

武漢為人類扛起了病毒並付出沉重代價呢類思想我覺得好勁，呢角度正常啲嘅人都諗唔撚到，明顯嘅白事當紅事辦

明明就美國傳入中國,唔好亂UP

烈士，一路好走了！

搞唔掂，想全球幫手執屎

支那豬識得對死者有愧疚感就係一大進化.
條條支那豬都代入投射自己就係皇帝本尊, 目空一切, 邊有可能錯呢?
嗱,執法攞棍攞槍出嚟,未個個跪求囉.

明明就人禍

走得太前

野味只係人工病毒既替死鬼

世衞組織聯合專家組組長布魯斯.艾爾沃德

又係世衛班食屎狗比子彈班支畜

佢用左一生人一次的機會了

支爆就係最好嘅道歉

係咁唔好彩係武漢發生，咁點解其他省既人排斥武漢人?咪因為武漢人周圍走傳播病毒。到你地其他省既中国人中招啦，又做埋同樣既野
病毒自己識走?呢啲咪人為囉，垃圾，話緊你呀mon po5毛

唔係唔怕死
係比共產黨逼去死地
再扮到自己唔怕死其實好撚驚

道歉就免了, 自行解散國家啦

隻臭雞應該有外國籍啦

支那人都係全部死曬佢算啦

病源未知，而中國政府隱瞞疫情是事實

淨係呢樣已經要道一萬次歉

佢咁講有冇理中國感受

武漢以封城的形式替全人類扛了，中國替全人類扛了

無錯
支那人做d野咁出位
唯一原因只係黨叫佢地出黎做醜人
立個標竿
一部分人就會屌柒佢
另一部份就會撐佢
就淡化左將個焦點放係政府身上

用左人生唯一一次言論自由, 一路好走

病毒出現冇人想 依加我国唔好彩中咗
亦都封關幫大家頂住 你地竟然仲排華 笑我地

中國人就係缺呢樣野
認叻就第一 但錯唔肯認
死要面

有無英文好既巴打可以翻譯做文宣

可以RIP定

燒左佢 都唔比你阿

前排武漢燒錢

對.......最仆街係當日Nixon俾支那加入國際既社會........

會認錯就唔係中國人啦

野乜鬼味
係人工做出嚟嘅病毒
野味係中共網軍靠佢嚟轉移大家視線

只怕遲d教師喺fb代中國人代歉，都會被停職！

睇唔出"替全人類扛"
扛咗仲咁撚樣爆, 仲好意思話扛
更何況佢封城戈時已經一"爆"不可收拾
更何況明明喺武漢爆, 病毒仲要係人工合成

睇黎好驚排華喎

反而個前主持仲要少許人性

割香港

收皮啦東亞病夫收皮啦東亞病夫收皮啦東亞病夫收皮啦東亞病夫收皮啦東亞病夫收皮啦東亞病夫收皮啦東亞病夫收皮啦東亞病夫收皮啦東亞病夫收皮啦東亞病夫收皮啦東亞病夫收皮啦東亞病夫收皮啦東亞病夫收皮啦東亞病夫收皮啦東亞病夫收皮啦東亞病夫收皮啦東亞病夫收皮啦東亞病夫收皮啦東亞病夫收皮啦東亞病夫收皮啦東亞病夫收皮啦東亞病夫收皮啦東亞病夫收皮啦東亞病夫收皮啦東亞病夫收皮啦東亞病夫收皮啦東亞病夫收皮啦東亞病夫收皮啦東亞病夫收皮啦東亞病夫收皮啦東亞病夫收皮啦東亞病夫收皮啦東亞病夫收皮啦東亞病夫收皮啦東亞病夫收皮啦東亞病夫收皮啦東亞病夫收皮啦東亞病夫收皮啦東亞病夫收皮啦東亞病夫收皮啦東亞病夫收皮啦東亞病夫收皮啦東亞病夫收皮啦東亞病夫收皮啦東亞病夫收皮啦東亞病夫收皮啦東亞病夫收皮啦東亞病夫收皮啦東亞病夫收皮啦東亞病夫收皮啦東亞病夫收皮啦東亞病夫收皮啦東亞病夫收皮啦東亞病夫收皮啦東亞病夫收皮啦東亞病夫收皮啦東亞病夫收皮啦東亞病夫收皮啦東亞病夫收皮啦東亞病夫收皮啦東亞病夫收皮啦東亞病夫收皮啦東亞病夫收皮啦東亞病夫收皮啦東亞病夫收皮啦東亞病夫收皮啦東亞病夫收皮啦東亞病夫收皮啦東亞病夫收皮啦東亞病夫收皮啦東亞病夫收皮啦東亞病夫收皮啦東亞病夫收皮啦東亞病夫收皮啦東亞病夫收皮啦東亞病夫收皮啦東亞病夫

人命啊

睇唔到今晚日落

「武漢以封城的形式替全人類扛了，中國替全人類扛了」

要你掉番轉頭感謝佢呀！！
痴撚線
仲係「要不是中國，你們就完蛋了！」嘅思想
仲覺得今次咁大鑊係天災唔係人禍

國際文宣係時候回歸
冇理由唔食住上推動排支

封之前D人都係咁走啦
唔好講到D人乖乖地留係個城到咁啦

人之將死 其言也善

Push

都係佢算好勇敢

一路都做緊
(國際線) 排華好簡單，可以上Twitter 做

(支那線) 但係要煽動中國極端民族主義
係咩媒體做最有效?
中國出名個D，好似都要實名登記

係咪佢人生最後一個post

d logic 真係睇唔到落去 講乜鳩呀d 人
講到好似全世界欠左中國咁 完全諗唔撚明

錯了 是全世界要謝謝中國
世衛話既

蝙蝠跟其他野味是無辜的，明明今次陷球鏟係made in china病毒洩漏所造成

接收信息有限果班信晒奶共WHO啲野咪將件事打橫黎講

佢係南寧仔廣福人嘎

死晒唔抵可憐

強烈譴責病毒製造混亂

張建宗翻版

道歉有撚用 全黨死清先有用

早排死個個醫生
仲有好多人相信 支那人會醒
個時明明係話中國政府做得唔好 隱瞞 欺騙 打壓 係被和諧既邊緣上盡鬧政府
你睇宜家? 連簡單一個道歉都冇 覺得自己(中國)岩撚哂
仲調返轉頭讚武漢封城

中國人 永遠都係被一種 民族主義洗腦
明明自己尋日仲鬧政府 話政府辦事不力
但係國際 明明講同一返說話 呢班ON9 個腦就會自動自覺tune去讚政府

想佢地醒 基本上係無可能

你唔食野味會攪單咁嘅嘢？道歉梗係啱！

要不見了

好似道個歉就解決到問題咁
這就是中國

係天災+人禍
認清楚事實未
如果一開頭唔隱瞞 正事個問題
根本唔會爆得咁嚴重

阿丘？冇人識你呀！
屌你老母中國依家同世界攬炒
洗撚要同全球道歉？

事實應該係「武漢人替中国高官扛了，所有武漢肺炎死者被中国政府嚴重失誤害死」

其實無用 你認錯國際間就會攞著數
不過態度尚可

唔講以為個世界欠咗佢地

做到央視個位竟然敢講呢啲野

香港人！加油！
香港人！反抗！
香港人！報仇！

我希望之後係：
香港人！驅蝗！
香港人！反共！
香港人！排共！
香港人！脫支！（香港華人=/=支那種華人）

佢地連道歉咁簡單嘅事都唔會做
因為佢哋唔覺得自己巿問題

蒼井空為世界添亂了！！！！

好彩俄羅斯老大哥一早發現

想被消失

天方夜譚
風土病

經濟損失真係要入佢數

唔係中國既錯
係中共既錯

咁講d 人先唔會屌你
唔好下下將中共=中國

姐係叫14億人盲撐姐

武漢以封城的形式替全人類扛了，中國替全人類扛了

中國人的邏輯is goodest

道歉唔值錢，俾少少誠意啦契弟

要支那人認錯真係要太陽西邊升起

點止道歉呀
直情要求賠償啦

割地可以了

病毒係天災，笑死人咩

唔道歉咪仲好，全世界一齊排支那人。知恥近乎勇，或者道下歉d外國人都無咁嬲，左膠撚都幫下你兩句，宜家搞到意大利封城仲係咁臭串，中國人=唔知羞。

「武漢以封城的形式替全人類扛了，中國替全人類扛了」

所以話呢班人死清光係應得，乜撚野邏輯，你咪試下唔封囉，睇下邊個死快啲

唉，其實佢真正個道息依據係相信自己祖國有咁樣的胸襟
我唔憎佢，係憎背後果一套痴撚線的國家機器
即係我地依家真係有問題，我地同一講聲唔好意思，其實人地都唔好意思屌你咩啦，你都成個城封撚左
但你睇到班網民就知，真係無撚有得救
呢個地方，真係上既痴撚線，下既ON撚9，食人文化

笑撚死
無論係食野味定係實驗室
都係人禍啦
仆你個街仲隱瞞疫情
咁多條人命點賠？點還？
你自殺道歉我都仲要諗接唔接受啊

天你老母災
真係世界毒瘤
搞到人仲話自己係受害者

有錯唔認

祝所有支那人 早日中肺炎

你信？
唔好咁天真啦

割武漢？

我地小隊依家正努力整合緊屬於我地香港本土YouTube channel

巴打們可以支持下

攻擊重要,防守都好重要
如果出面做攻擊,我地會做好防守依一個環節
我地都仲有一班本土channel須要我地大力支持
目標對每個本土channel：subscibe+㩒鐘仔+share俾10個fd+睇片+留言+like

覺唔覺得香港真係無乜本土YouTube Channel? (2.1)

罰佢將香港永久歸還比美國

想睇留言

如果細心觀察，傳統華人文化正正就係黑社會文化。
尊卑之分、王為尊，民為賤。
而且根本沒有任何儒家的仁、義、禮、智、信。
不去照顧弱小，反是圍在一班黑社會恃強凌弱。
相對日、韓兩國卻可發展出某些人類精神層面。

正確，佢地而家仲想將責任歸咎於外國人歧視華人，外國人無好好做防疫等。

怪唔之得係央視「前」主持人

屌佢老味全人類
你班支支唔周圍走洗有其他地方感染
惹完全世界然後仲要人多謝佢乜撚嘢邏輯嚟

你們能活著顯示國家的文明和包容

冇可能，就算算中國點做錯都好，冇一次道過歉！

武漢替全人類扛了
中國替全人類扛了

你好，全人類的肛門
你們輸出世界的東西，果然名副其實呢
這段時間回力鏢很流行
希望你對此也能肛了

依隻嘢邊忽天災

天災
支那真係人禍都洗腦變天災 個個都信

自己錯仲話自己頂左 痴撚線

屌，
割讓香港賠比美國啦
反正差美國咁多錢
懲罰香港人

中國搞到人，中國人：道咩歉！
中國俾人搞，中國人：操你媽，道歉！

世界第一民族

睇唔撚明乜嘢叫替全人類扛
舉起乜？手中病毒？
為全世界提供證據？

支國人道歉？
歷史一路以來幾時聽過？
識道歉既從來都唔會係支那人。
支人其中一個特徵：死撐！

支那人呢個稱呼從來都唔係以種族定義，係用意識形態同自私文化黎定義既。

"有錯就要認, 知錯就要改" 呢個道理對D大陸人黎講太高深, 條友唔明已經唔出奇。
但我都覺條友好好笑

會道歉既從來都唔會係支那人。
1 要臉死撐
2 自私
3 往錢看
4 人命？幾錢？
5 容易被洗腦
6 操控，缺乏安全感

支那人從來都唔係講緊血統種族，係講緊文化同意識形態。

1）佢唔排除有可能係匪黨自己整
2）佢認為真係匪黨自己整嘅大家應該幫佢隱瞞

按支共德性，呢條友做多咗，護短不成搞亂檔攤

有咩留言先係重點

扛？？？支那狗真係識往自己臉上貼金
全球世界各地日日暴增確診，
你老味扛咗去邊？犧你老母牲！！！
武漢肺炎係你死支那爆出黎嘅，
封城只不過係為你地嘅罪負上責任！！！
而且仲要一大堆支那人逃亡出支那啊！！
睇到就火滾！！

道歉？
賠錢啦屌你

你已經死了

麻煩各位朋友, 幫手發這個聯署出去, 幫手找人簽
這個聯署是請求白宮要求youtube解釋為什麼限制談及武漢肺炎的題目? 為什麼限制言論自由? 希望大家幫手發出去, 因為被黃標了, 會影響收入, 是中共打壓言論自由的手段之一, 不可以就這樣被人打壓

Google is censoring legitimate YouTube videos about the new coronavirus in China

另外這個國際聯署反對Youtube限制言論自由
麻煩都簽埋

唔送呢班人去Gas chamber 真係諗唔到其他solutions

呢個人好快會被支那狗圍屌

咪玩，屈落美國到咪搞掂 反正WHO係佢嘅人

依個真. 明知武漢已經出緊事, 仲要去湖北, 依家又要搵返泛民班仆街救

🇨🇳多謝习氏支那国🇨🇳

輸出病毒搞到全世界大亂，死咁多人都唔自己關事

反骨
點解支那人可以咁自大
難得有人幫你地謝罪

咁多解釋做乜鳩？

武漢殺了全世界很多人

自作自受仲好意思話幫手頂天災，明明人禍黎

好快見佢唔到架啦~

永別

老實講 好多時有啲嘢真係退一步講句對唔住就可以解決
但支那人死要面 往往都要攞返個彩 結果越踩越深

放哂d國民出去播毒都覺得自己冇責任 A country of barbarians

你知道嗎？中國有言論自由，但只有一次

而家知錯?

直頭要賠錢

唔想再有手足被黑警自殺？用呢四 8個apps! [已增 iOS apps]

呢啲apps可以避免黑警 link 到你同你嘅online identity、阻嚇黑警上門“被自殺”手足、俾你㩒個制就通知信得過嘅人你遇咩危險，trigger alarm 並附上GPS、自動增加你拍嘅相/片嘅可信性

啱所有人用，尤其前線手足

希望大家可以幫P牌樓主推爆佢同埋試試啲apps

希望佢地家人睇到我既祝福：快撚d全族就地監生自焚，唔好危害地球

反了

滲透國際組織等佢奶共 然後用一個奶緊共嘅組織講既野 為自己嘅言論作為論據 除咗可以說服支那人之外可唔可以說服到其他國家嘅人？

所以一向都話一定要消滅呢個垃圾民族

病毒是天災，是全人類共同的敵人，誰頭上都落過，只是這一次剛好落到了武漢頭上，而武漢以封城的形式替全人類扛了，中國替全人類扛了。

要不是中國，世界早就沒了

Sorry 中國人心目中冇對唔住三個字
尤其中共，面子大過天

根本中國係拖累世界
直情係世界公敵啦屌

所以佢係前主持